---
layout: post
title: "Web サイトがサクッと作れて公開できちゃう系サービスまとめ"
date: 2013-07-30 22:12
comments: true
categories: [HTML5, Web]
---
テンプレートからデザインを選んで、文章や画像を入れて、Publish するだけでサービスや製品の Web サイトを公開できちゃう系のサービス(Online Site builder というらしい)のまとめです。
<!--more-->
* [Reviews of the Best Website Builders in 2013](http://www.sitebuilderreport.com/)

こちらのサイトをほぼパクってます。

NAVER でやれ！とか言われそうですが、サービス自体のトップページを並べてみて、何か感じられないかなーと。(全然レビューしてないので、コメントは個人の主観です)

## Squarespace

[http://www.squarespace.com/](http://www.squarespace.com/)

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_01.png)

* トップページがカッコいいです
* $8 / month〜

## Weebly

(http://www.weebly.com/)[http://www.weebly.com/]

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_02.png)

* ドラッグ＆ドロップでデザインできちゃうみたいです
* FREE〜

## Webs

[http://www.webs.com/](http://www.webs.com/)

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_03.png)

* トップページが某ざまりんにそっくりなのですが…
* まあスタンダードなWebサイトですね
* $0 / month〜（広告付きらしい）

## Virb

[http://virb.com/](http://virb.com/) 

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_04.png)

* トップページは適度に Flat なデザインで、このテンプレート欲しいです
* $10 / month

## Yola

[https://www.yola.com/](https://www.yola.com/)

* ちょっとオーソドックスすぎる感じがします
* $4.95 / month〜

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_05.png)

## Edicy

[http://www.edicy.com/](http://www.edicy.com/)

* 地味かなー
* €6 / month〜

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_06.png)

## Wix

[http://ja.wix.com/](http://ja.wix.com/)

* 今回の中で唯一、日本でも展開しているサービス
* HTML5 の他に、Flash のテンプレート？もあるみたいです
* $4 / month〜

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_07.png)

## OnePager

[http://onepagerapp.com/](http://onepagerapp.com/)

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_08.png)

* カッコ良さげです
* $8 / month〜

## Jimdo

[http://www.jimdo.com/](http://www.jimdo.com/)

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_09.png)

* トップページはよくある感じです
* FREE〜

## Homestead

[http://www.jimdo.com/](http://www.homestead.com/)

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_10.png)

* 唯一、電話番号が載っています（どうでもいい）
* $4.99 / month

## breezi

[http://www.jimdo.com/](http://breezi.com/)

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/online_site_builder_reviews_11.png)

* [PlaceIt](http://placeit.breezi.com/) 経由で発見したサービス
* 色や配置からテンプレートを検索できます
* FREE?

# まとめ的な何か

こんなにたくさんあるとは知りませんでした。
日本だと「御社のサイト、スマホ用に変換します！」ってサービスがアホのようにありますが、そんなノリでしょうか？

しかし僕は Web サイト制作の仕事について詳しくないのですが、こういう系のサービスが進出してくるとどうなっちゃんでしょうね。スクラッチで Web サイト作る案件って激減して、お客さんから「このデザインテンプレートに合う素材作って」みたいな仕事が増えるのでしょうか。あるいはデザインテンプレートを自体を作るお仕事とか。

個人的な希望としては、ホスティングには興味がないので、

* 作ったコンテンツをダウンロードできる（＆自分のサーバでホストできる）
* Twitter Bootstrap フレンドリである（個別 CSS 理解するの大変だし）

なサービスがあったらいいなと思います。(あるのかな？)

とりあえず「サービス Web サイトのプロトタイプ」を作って上司に見せる、くらいなら十分（Trial範囲内で）利用できそうです。